<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cuisine on Les Tribulations de Stella en Signes</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/tags/cuisine/</link><description>Recent content in Cuisine on Les Tribulations de Stella en Signes</description><generator>Hugo</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stella-hoshineko.github.io/tags/cuisine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gyoza Vegan</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-28-gyoza/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-28-gyoza/</guid><description>Ingrédient Quantité Pâte wonton Chou-fleur 250 g Tofu ferme 250 g Shiitake 4 Huile de sésame Sauce soja Jus de citron Ail 4 gousses Oignons frits Sésame noir Gingembre Poivre Levure de bière Coriandre fraîche Préparation Rincer les shiitake déshydratés puis les mettre à tremper1 au moins six heures, à température ambiante. Effeuiller puis blanchir le chou-fleur. Hacher les shiitake, le chou-fleur et le tofu. Mettre tous les ingrédients (sauf la coriandre et la levure) dans un wok, et cuire à feu moyen-vif (4) une vingtaine de minutes, jusqu&amp;rsquo;à ce que suffisamment d&amp;rsquo;eau se soit évaporée et que les ingrédients puissent dorer.</description></item><item><title>Gratin de Patates et de Chou-Fleur</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-26-gratin/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-26-gratin/</guid><description>Ingrédient Quantité Crème liquide 200 mL Pommes de terre Chou fleur Mozzarella Emmental Sel Poivre Muscade Ail Préparation Effeuiller puis blanchir1 un chou-fleur. Préchauffer le four à 250°C. Remplir le fond du moule de crème liquide. Remplir le moule de couches successives de tranches de chou-fleur et de pommes de terre (et s&amp;rsquo;arrêter un peu avant le sommet). À mi-chemin, faire une couche de mozzarella. Sur le dessus, faire une couche d&amp;rsquo;emmental.</description></item><item><title>Pancakes Épais</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-23-pancakes/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-23-pancakes/</guid><description>Ingrédient Quantité Farine 250 g Levure boulangère ½ sachet Sucre 50 g Sel Lait 200 mL Œufs 2 Beurre 70 g Fleur d&amp;rsquo;oranger 1 bouchon Arôme vanille Préparation Mélanger les ingrédients secs et former un cratère. Fondre le beurre et ajouter les liquides. Battre jusqu&amp;rsquo;à obtention d&amp;rsquo;une pâte épaisse mais homogène. laisser gonfler une à deux heures à température ambiante. déposer une louche dans la poêle et cuire à feu moyen (3-4).</description></item></channel></rss>