<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fr on Les Tribulations de Stella en Signes</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/categories/fr/</link><description>Recent content in Fr on Les Tribulations de Stella en Signes</description><generator>Hugo</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stella-hoshineko.github.io/categories/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bliss Stage : l'enfer, c'est les Autres</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-08-23-bliss/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-08-23-bliss/</guid><description>J&amp;rsquo;ai eu il y a quelques années l&amp;rsquo;occasion de jouer au jeu de rôle Bliss Stage. J&amp;rsquo;avais plutôt apprécié l&amp;rsquo;expérience, mais le manuel de jeu n&amp;rsquo;est plus officiellement édité, est devenu assez introuvable en VF, et contient des ajouts exclusifs (absents de l&amp;rsquo;édition originale dans la langue de Bernie Sanders). Lorsque j&amp;rsquo;ai enfin pu mettre la main dessus, j&amp;rsquo;ai naturellement fait de mon mieux pour produire un scan aussi propre que possible avec les moyens du bord :</description></item><item><title>Gyoza Vegan</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-28-gyoza/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-28-gyoza/</guid><description>Ingrédient Quantité Pâte wonton Chou-fleur 250 g Tofu ferme 250 g Shiitake 4 Huile de sésame Sauce soja Jus de citron Ail 4 gousses Oignons frits Sésame noir Gingembre Poivre Levure de bière Coriandre fraîche Préparation Rincer les shiitake déshydratés puis les mettre à tremper1 au moins six heures, à température ambiante. Effeuiller puis blanchir le chou-fleur. Hacher les shiitake, le chou-fleur et le tofu. Mettre tous les ingrédients (sauf la coriandre et la levure) dans un wok, et cuire à feu moyen-vif (4) une vingtaine de minutes, jusqu&amp;rsquo;à ce que suffisamment d&amp;rsquo;eau se soit évaporée et que les ingrédients puissent dorer.</description></item><item><title>Gratin de Patates et de Chou-Fleur</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-26-gratin/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-26-gratin/</guid><description>Ingrédient Quantité Crème liquide 200 mL Pommes de terre Chou fleur Mozzarella Emmental Sel Poivre Muscade Ail Préparation Effeuiller puis blanchir1 un chou-fleur. Préchauffer le four à 250°C. Remplir le fond du moule de crème liquide. Remplir le moule de couches successives de tranches de chou-fleur et de pommes de terre (et s&amp;rsquo;arrêter un peu avant le sommet). À mi-chemin, faire une couche de mozzarella. Sur le dessus, faire une couche d&amp;rsquo;emmental.</description></item><item><title>Pancakes Épais</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-23-pancakes/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-23-pancakes/</guid><description>Ingrédient Quantité Farine 250 g Levure boulangère ½ sachet Sucre 50 g Sel Lait 200 mL Œufs 2 Beurre 70 g Fleur d&amp;rsquo;oranger 1 bouchon Arôme vanille Préparation Mélanger les ingrédients secs et former un cratère. Fondre le beurre et ajouter les liquides. Battre jusqu&amp;rsquo;à obtention d&amp;rsquo;une pâte épaisse mais homogène. laisser gonfler une à deux heures à température ambiante. déposer une louche dans la poêle et cuire à feu moyen (3-4).</description></item><item><title>Une analyse cryptozoologique du Pegaclown</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-19-pegaclowns/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-19-pegaclowns/</guid><description>Contexte préliminaire À l&amp;rsquo;origine, cette chimère a été créée pendant les 23h de la BD 2021, inspirée par la consigne, par l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;une créature ailée sans queue ni tête. Les &amp;ldquo;mains&amp;rdquo; de la créature ont été directement reprises d&amp;rsquo;un sprite de Higurashi, tandis que l&amp;rsquo;aspect clownesque de son &amp;ldquo;visage&amp;rdquo; est inspiré par Psycholonials, et plus précisément emprunté au personnage de Joculine.
Pegaclown vu de &amp;ldquo;face&amp;rdquo;
L&amp;rsquo;histoire aurait pu s&amp;rsquo;arrêter là, mais la blague a refusé de mourir, et les pegaclowns ont fini par être canonisés en tant qu&amp;rsquo;espèce à part entière dans mon jeu de rôle S8XY.</description></item><item><title>À(vant) propos</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-06-avant-propos/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-06-avant-propos/</guid><description>Pourquoi ? Maintenant que les formalités techniques sont réglées, il est une question qu&amp;rsquo;on est en droit de se poser : pourquoi ce blog ?
À dire vrai, cette question me taraude depuis un certain temps déjà. J&amp;rsquo;ai toujours senti comme un décalage, une absence de spontanéité, à laquelle se sont systématiquement heurtées toutes mes tentatives de créer. Le dessin, la musique, la fiction, rien n&amp;rsquo;y fait.
De plus, en dehors de mon domaine de spécialité mathématique &amp;ndash; qui au fond n&amp;rsquo;intéresse pas grand monde &amp;ndash; je ne me sens pas légitime à prétendre apporter la moindre expertise notable à quoi que ce soit.</description></item><item><title>Bonjour</title><link>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-05-bonjour/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stella-hoshineko.github.io/posts/23-07-05-bonjour/</guid><description>Un court premier post en français pour inaugurer la plateforme. 🥺
La mise en place a été fastidieuse, mais tout devrait désormais se passer comme sur des roulettes. :3</description></item></channel></rss>